Маркевич Н. А. Два отрывка из “Паризины”, поэмы Лорда Бейрона (“Но не паденье водопада…”) // Новости литературы. 1825. Кн. 13. Сентябрь. С. 176-177 (Подпись: Н. Маркевич) [“Parisina“].

II.Но не паденье водопада,Не ветра шум и не прохладаК себе прелестную манит;Не к ним во мраке Паризина,Дворец покинув властелина,Ногою трепетной спешит;Ея задумчивыя очиНе к небесам устремлены;Ее прельстил не сумрак ночиИ не туманный свет луны.Она идет… остановилась,Лицем пылающим склонилась…Не с тем ли, чтоб цветок сорвать,Чтоб шумному ручью внимать?Ах! нет! но голос столь же сладкойЕй слышен меж дерев; украдкойНа звук его спешит она.Как пламень страсть ей в душу льется; Она бледнеет, сердце бьется – И грудь любовью стеснена.Н. Маркевич.